研究人員：Apple Watch 可於 COVID-19 病徵出現前一週檢測出疾病 $AAPL

COVID-19 的疫情在經過去年一整年的肆虐之後，今年初不但沒有趨緩，反而又傳出有變種病毒的問題。而現在，美國西奈山醫療系統和史丹佛大學的研究指出，對 COVID-19 呈陽性反應的人士有可能藉由 Apple Watch 等智慧型手錶在症狀出現前的一週以前發現疾病。

研究表明人體的心率會隨著體內的發炎而產生變化，COVID-19 亦如此。因此對 COVID-19 呈陽性反應的人在配戴 Apple Watch、Garmin 和 Fitbit 等智慧型手錶後，有 81% 的人於症狀發作前的最多 9 天半以前就出現了靜態心率上升的情況。

除此之外，透過智慧型手錶的數據發現有三分之二的案例是在病徵出現前的 4 到 7 天就得以檢測出 COVID-19，顯示智慧型手錶在防疫上可能可以提供相當大的幫助。

一人送一隻apple watch 防疫

此apple watch 是由香港政府監管和管理。

小米手環